.. _vokabular:


============================================================
Vokabular
============================================================

В разделе собраны часто употребимые слова. 






Глаголы
---------------------------------------



Глаголы движения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

* ići / идти, ехать
* :ref:`odlaziti-otići`
* :ref:`obilaziti-obići`
* dolaziti, doći / приходить, приезжать, прийти, приехать
* polaziti, poći / отправляться, отправиться
* ulaziti, ući / входить, въезжать, войти, въехать
* izlaziti, izaći / выходить, выезжать, выйти, выехать
* odlaziti, otići / уходить, уезжать, уйти, уехать
* krenuti / отправиться, тронуться
* vratiti. (se) / вернуть, вернуться

Глаголы действия
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

* raditi, uraditi / работать, делать, сделать
* prviti, napraviti / совершать, делать, производить, сделать
* uključiti / включить
* isključiti / выключить, исключить
* upaliti / завести, запустить, включить
* ugasiti / погасить, потушить, 
* bacati / бросать, швырять
* odbiti / отказаться
* izbrisati / удалить, стереть (данные)
* obrisati / стереть (пыль), вытереть, протереть
* pitati / спрашивать
* odgovarati / отвечать
* paziti / быть внимательным, осторожным
* izgubiti / потерять
* nalaziti se / находиться
* nastati / возникнуть, настать, повявиться
* postojati / существовать
* faliti / отсутствовать, недоставать
* :ref:`hteti`


Работа
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

* otpustiti / уволить (dati/podneti ostavku -- уволиться)
* poslati, slati / посыласть, отправлять, послать, отправить
* :ref:`smetati`
* umarati, umoriti / утомлять, утомить


Отношения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

* voleti / любить
* :ref:`nedostajati`
* ljubiti (se) / целовать, целоваться
* častiti / угощать, проставляться

Прочие
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~


* smiriti (se) / успокоить, успокоиться
* brinuti (se) / волновать, волноваться, переживать, беспокоиться
* savladati / справиться, овладеть



